【Apple用戶被盜】支付寶建議 調低免密碼支付額度

內地日前有多個Apple用戶帳號在「免密碼支付」功能下遭盜用，綁定的「支付寶」被自動扣數，支付寶官方微博今日（10日）凌晨發佈安全提示，指支付寶多次聯繫Apple提升安全防範水平，故建議用戶將「免密碼支付」額度調低。

內地Apple用戶賬戶被盜，由於綁定的第三方支付平台「支付寶」，兼開啟了「免密碼支付」，賬戶由此造成資金損失，最高者逾萬元。支付寶表示，已聯繫Apple盡快找出被盜原因。

支付寶於安全提示中提及，Apple公司未完全解決問題前，無論用戶的Apple ID綁定哪種支付方式（包括支付寶、微信支付或信用卡）都可能出現資金損失風險。用戶在確保方便的前提下，可選擇調低Apple Pay「免密碼支付」的額度，以最大限度保護賬戶資金安全。

Apple Pay可不設置限額，「免密碼支付」額度有200/500/1000/1500元等，最低額度是200元。對於支付寶的安全提示，有網民認為建議不負責任，因為將責任全卸給Apple公司。

支付寶於安全提示中提及，Apple公司未完全解決問題前

幾絕下喎

無優惠的話，有無香港人會長期用支那寶？

又唔見其他人有事 係得支那寶有問題又屈蘋果

索性唔用咪得囉屌